窮人真係唔好讀u

莫講話上莊 日日reu 9fing 一年幾次旅行果種
窮人就算比你死讀爛讀入到8大 連最基本每年4萬2既學費都負擔唔起 食個can都要左諗右諗
問政府借 出到黎又咩住一身學債 申請資助過程又複雜難批
就算比你狂番parttime搵銀 夠比交通費 食野 都唔夠交學費 仲要影響埋你gpa間接影響前途 你估真係咁易比你兼顧哂2樣?
所以話窮人真係唔好讀u 比你上到u 冇錢social不特止 日日見住d同學生活有幾咁奢華 仲要你每個月諗點死慳死抵幫補下學費

仲未計交左幾年學費 但係讀d on9科 出到黎都係乞食果d 真係比錢買難受

咁你有無讀

Full grant

冇讀就打唔到呢篇野

你咪當係買個希望囉
希望讀U 期間揾到出路

樓主 真係窮嘅多數都full grant嫁喎

咩思想
真係窮可以grant晒
做下part time一個星期都有幾百啦
日日reU咩
樓豬唔知咩心態

好難申請 過程太複雜 我都想有d資助 奈何政府好似唔想比人申請到咁

Full grant完仲有幾千銀生活費津貼，住hall又有hall津，唔住hall有車船津

怪你老豆老母啦

樓主恆管扮8大？

咁你有米又多物業，親戚多，銀行acount多又有股票既話就梗係煩啦
利申full grant，半個鐘填完form，輕鬆

細細個比人昆到大 咩知識改變命運 冇錢邊有知識

我果時都係咁諗
所以頭兩年無申請過得不知幾苦
之後申請左輕鬆好多

呢樣又真既，有錢可以勁補習，谷入神科
香港教育制度sucks

我都想有得申請黎緊再試下先

真窮撚 輕鬆full grant

鮮魚行

唔係窮人唔好讀u
係有你呢種思維既人唔好撚讀

咁做乜唔死左去算
窮都算 仲要咁無用
老豆老母生著你都幾生修到

真心快撚d死啦垃圾

窮人讀大學根本唔洗錢

按你咁講窮人應該早d死

是唔是？

Agger
家訪都冇就批左

有哂grant你可以申請都唔去搞
Nonmean仲易到仆街
你都可以話咩無錢既
咁你唔撚死有鳩柒用咩
大學生思維都咁撚垃圾
你話你值唔值得去死？
你估個鳩個都好有錢咩讀u
係就grant loan唔洗搞咁耐

頭一兩次你預左係麻煩d
之後搞慣左就會輕鬆好多

世界本來就唔公平

黎緊無左hall津了
關愛基金剩係比1415-1617三個學年

係啦係啦 我去死啦

半grant 之後每sem交1萬幾

暑假新年聖誕我返飲食都交到啦
5000一個月
5000x5=25000

交到仲有小小錢食飯同坐車

識人好過識字！
呢個香港社會就係咁仆街。

我冇住hall

True to a certain extent
不過總有例外 不過萬中無一

搞資助又怕麻煩
借錢又驚要還

Full grant 表示填得好輕鬆，你真窮，戶口唔好有好多唔知點黎嘅income,印齊月結單根本就批
窮人連嫌煩嘅資格都無

都唔洗錢 點解唔讀

宜家有得up上去
Scan晒佢就得
唔洗印出黎咁麻煩了

咁咪退學囉屌

Fasp 今年先開始有，早兩年仲係要印

其實你可以借non mean loan 呀(定係而家無E種LOAN?) 好坦白,你借佢近10萬,出黎做野話就話,一個月都係還800姐,有幾大壓力?(十年期)

唔夠窮又唔夠有錢真係好慘

窮人讀u無問題 但千祈咪讀廢科 水泡科就真

Grant Loan 呢2樣野夠你係大學玩4年仲有錢剩啦
政府利息又咁低，都唔知你仲咩唔搞

利申 而家每月還$3000

咩春物業股票都冇,得間爛鳩公屋
剩係影糧單月結單比佢就夠

窮人先要讀
屌你老味
Residence score又計物業大小 再計埋人均 hall易住過人
再講學費 大把人full grant免左四年十幾萬學費 仲有車船津貼收 可能仲借埋生活費比你去炒下股咁
平常人家庭當你中產 每年要比4萬學費仲要無hall住 仲要reu 中產都變窮人
所以中產真係唔好讀u
窮人先讀

Exact7ly
係可能有啲煩，但一定唔難
前提係你真窮

non mean
低息拖長還
以前仲有啲人走數唔還

點會唔夠錢比學費
2017 dse 月薪22k
返多幾日去埋旅行都仲有錢剩

讀u咁難為你，又話讀完出嚟都食乞食
咁你咪撚讀啦柒頭

窮人先要讀

唔洗錢。

係香港，最慘係冇錢又窮唔曬既人。有錢只會更有錢，愈窮愈多福利。

日日食飯去郊遊都方會讀書啦

睇你有幾想讀嫁姐
見過有hallmate日日返學返工 基本上冇乜見過佢hea
又有見過有人做網店搵幾萬 然後日日玩
見到啲有錢仔女 唔洗做 冇錢就返屋企拎
係咁嫁啦 鬼叫你窮咩

利申 full grant加part time
下年冇hall津唯有返多啲工洗少啲

Full grant 既巴打可唔可以講下家庭收入一年幾多
利申:窮但Half grant 都冇

所以咪話要夠窮有full grant

住hall先洗得多
Btw grant loan 咁易申請d人都嫌煩

不過住hall就真係不了
上年仲有hall津計過條數
車錢仲平過hall fee同hall津最高資助額嘅差價

可以去中大,嶺南,UST讀 日日遊山玩水 仲有牛

其實喺u入面最慘唔係窮撚
而係中產

窮撚可以申請學費資助
Exchange又可以有資助
然後自己一星期咪番兩三日PT賺零用囉
家下有邊個大學生係冇番工而又有錢架？

中產呢？
乜資助都冇
話就話屋企人月入高過d窮撚
但多多錢都去晒比全額學費啦
去exchange又係咩資助都冇
想去既話就要比班窮撚付出更多時間工作

屋企人有錢都要我自己交學費 真係比死更難受

窮人學咩人去ocamp 上莊，呢度都省翻一大筆啦

aggar
成績唔夠好，又或者唔夠窮？乜撚嘢船/資助都無你份

大家對中產定議咁低
中產講緊家庭月收入20 萬左右果d
得4-5 萬都係叫窮人 ..........

你個中產定義係點先 月薪三萬到三十萬都話自己係中產
利申 海龜 住私樓 0資助 自己交學費

Full Grant 一樣係人生贏家
其他人畢業負債廿萬

Full grant full loan
唔知你既窮係有幾窮

絕對同意
慳24萬學費真係贏在起跑線

真窮申請有幾難

通常係班離地中產叫晒救命

你真係咁窮既就全額資助啦
學費問題都唔洗點擔心
剩低既係生活費，只要你肯返下part time或者補習
我又唔覺得好難處理
窮咪唔去旅行囉 有咩問題
真係想去咪搶下平機票

我都係窮學生但無問過屋企拎錢
一樣可以一年去2次旅行
都夠錢正常社交

說穿了就係你個人既問題

我講緊家庭總月入四五萬果d
仲要係月月清、冇閒錢淨果隻
月入十幾廿萬都叫中產係咩玩法？
連登仔定義黎？

當一個家庭有四人 總收入月薪五萬都叫中產？？？？ 唔係掛

屌原來下年冇hall津

唔讀樓主你講下出路啦

唔洗狂返既 我每星期返2日 每個月都有2000啦，唔大洗都夠用啦
你返咁多夠比交通費+食野+其他洗費

完全唔會影響GPA，我唔信你唔返工既時間係用哂黎溫書

一家四口
一年15萬左右
Full grant

同你一樣但我得half grant

你係咪股票，存款果啲多

呀，btw 我收入全部係我哥哥，好似淨係計3成

有你呢D咁既心態真係抵你一世窮

啱嘅！有個frd家景窮到燶，買乜食乜都要左度右度，最後比佢係職業治療grad左，如果佢本身家底好，一定做左耶蘇！

你懶定唔識呀？

最耐都係搞幾日，有錢都唔搞？

窮人真係唔好系列

咁都係得half

兄弟姊妹計3成，自己收入唔計
不過可能佢資產多

點會佢有得計嫁wo

同問 想問你half grant都冇 即係收入幾多

你地上網報哂未？考試點得閒搞

唔洗填既部份多過要填既部份

柒頭樓豬已潛水

成家唔做野仆街

番咩工dse出嚟即刻22k

btw canteen啲飯貴極有限 20幾就有

唔洗讀啦

保險呀?

公屋
父母呀哥都返工
表示得grant三分一

資助好易搞 宜家總有得網上搞
基本上去銀行打下薄 填下資 scan上去就得
我唔知你屋企收入點 真係窮一定搞到

樓豬又話冇錢 又話要去大板旅行

根本自己廢
就話窮
乜都想入老豆老母數

冇錢又要學人去旅行
唔夠錢洗好意思賴屋企?

休已退係咪唔得先
仲未計有啲係父母都唔係度四個都係兄弟姊妹
利申 有同學係咁

果d就唔叫中產啦大哥
中產就算比曬全額學費都唔覺一會事啦

屋企中産點會比唔起exchange既錢同大學學費呀

窮人真係唔好生存

窮人先要讀u, 認清個社會係點

認同樓主

最慘就係慘在唔夠窮

屌佢老母
人地un un 腳拎老綜就full grant
我單親家庭
呀媽打兩份清潔
日日我包煮飯做家務

仲要返下19 pt
最後因爲你銀行有d錢就無full grant
窮人就係罪 屌你老母

就咬老綜 笑人唔夠窮果班成世食綜
一世無出頭
垃圾政府

好彩樓主提一提 差d唔記得申請資助

4, 5萬一家4口都中產？
痴撚左線

自己盡返part time填補老母唔做嘢嘅收入是常識吧

有錢仲讀黎做乜 捐錢買啦咁 傻豬黎既

樓主系咪用錢都溝吾到女 比啲一蚊都吾洗用既男仔溝晒啲女 所以條氣吾順？

點會保險呢D 仆街工
鐘意電腦野
去間鋪見工 日日坐係到同老闆and客吹下水
sell 到野又有分紅

香港機會咁多 唔好比已有見識限制你既眼光
唔好話我DSE 大學生都係一樣仲有好多機會去撞下板
一係就得左 廿歲未夠已經2xk 一係唔得又只係曬左幾個鐘姐

大學生連申請grant loan都嫌煩真係書都唔好讀

真係窮嘅 你唔會嫌煩要死去申請

獎學金
其實有啲窮人獎學金

嫌煩申請non-means囉，咩都唔洗填就借到全額學費
家陣息低先1厘幾，還十年每個月都係一千幾百

Full grant
Exchange都有資助

單親一定有full grant喎 係咪有資產係到

打2份工
加埋3人家庭
入息超左

其實點解唔打返一份工，你拎到嘅資助應該多過第二份工嘅糧喎

其實係我老母問題

話咩拎果d錢 遲早要還 咩做人有骨氣

自己就係咁做

最後又將照顧家庭的成本轉價俾我同家姐

老豆老母打份牛工月入加埋~2萬
但係零儲蓄，一畢業就廿幾萬學債

之後我家姐去左男友果到住

煮飯 掃地 果d要包哂

喂 出到黎都乞食架啦 你仲讀黎做咩呀？
即刻quit 出黎做野啦 慳時間又慳錢

你係有料既 咪讀到攞船囉 冇料怪邊個 既然你唔係想讀 又唔覺讀完大學會搵到錢 咁認真你點解仲繼續讀

講咁多幾辛苦 原來係懶得煩所以唔搞grant 咁其實你都唔係好辛苦姐 起碼冇搞grant咁辛苦？

其實full grant讀u
真係財政鬆動好多
學費唔洗自己交
一年仲有成萬蚊津貼
慳d洗唔洗返pt都過到生活

其實係睇你點樣管理時間姐。
我讀u 其間冇拎過屋企人錢，不斷做part time養自己，但同時亦分到時間讀書，拎過唔少獎學金。
有啲野事在人為，唔好只係怨天尤人。

咪撚on9啦，窮先要讀書呀

樓豬又懶又辣殺

自己助長無限reu 晒錢重話人地窮
番屋企陪下屋企人啦

Grant loan 從來沒我份
就算比你住私樓 屋企人都要用一半收入供樓 扣埋日常必要開支 四個人分其實冇乜淨
唯有借足non means 4萬2
Grad就成身債

冇full grant叫乜窮

贏在起跑線就唔洗讀屋村幼稚園啦，唔撚洗幾個人迫一間無間房既公屋啦
知唔知起跑線係咩呀

有層樓都呻窮
十年後樓價升到吧吧聲 遲早咪係歸你
身在福中不知福

要拎津貼就仆街 點解有手有腳 要人哋成家讓你

坽撚住津貼 放sem就去旅行正仆街 我地拎唔到嗰啲
就要去翻工 俾人當狗

我單親都冇
老母每個月要還幾千咭數，戶口月月清
入息過咗丁咁多已經唔批
大陸有樓收租嗰啲反而有full grant
出non mean又慢 成日俾學店追我數最後我quit咗

返part time係為更好嘅生活

窮人讀大學，講緊住公屋果d，full grant+生活費, 一入大學就已經可以開始儲錢

都有個方法既。同父母扮斷絕關係。係好折墮。

人生贏家 居屋嗰啲 努力還二十皮 返學做兼職
窮嗰啲 放假去旅行

一年4萬2有幾貴？以大學嚟講已經好平
除開一個月都係3500
係中學個時父母有plan係讀u嘅都係每月儲350蚊
夠有突啦
無錢嘅學咩人上莊住hall去ocamp
專心讀書爆gpa算啦
上莊住hall去ocamp 個班人好多都係9fing hea讀痴埋去做mud 9
依家讀中學都成8千幾至1萬蚊個月

屋企算有啲錢 人口少同負擔到四年加exchange學費 不過財政情況一般
如果住hall個銀行account實洗突 就算身為毒撚靠pt同微薄資助食飯玩交通都幾紋水 難得手頭比較鬆先食40以上

我返part time係為左儲錢 投資
有時去下旅行咁
仲有淨就買下自己鍾意嘅嘢
雖然咁講好衰
但好似大部份full grant都係咁

有point

投資我都想，但怕搞到grant Loan盤數複雜
得不償失就自己捉蟲啦

full grant full loan 冇返工

不過而家唔學下呢d
grad左之後可能冇時間又冇閒錢架啦

識人full grant
去exchange 有4萬scholarship+3萬政府資助
一分錢都唔洗出

好多人上到大學先知窮有咩好處，包括我。
睇住窮撚年年換iphone

唔只大學，連讀asso都有，5萬幾，so what？政府埋單，仲要hea讀加玩，要讀第二個asso

比我就一筆過唔撚理，過mean先就有得拎，唔理有冇錢

樓豬應該係又窮又讀唔成書既垃圾 冇u讀就想慫恿所有窮撚同你一樣不思進取呀？垃撚圾 仲有reu同上莊係有得揀 知自己窮咪唔好咁多social囉 social少啲又唔使死 朋友少啲更加唔使死 你都on99既

其實我好好奇你地一個月洗幾多錢？
小弟係公屋撚
屋企雖然係公屋，不過都叫做無經濟壓力
我自己平均每個月搵三四千到，無比家用
返工時間唔算多，但自問生活無壓力
仲可以儲到錢

唔讀比我讀啦

咪係
中/中下產讀u先係慘撚到仆街
周身債

好老實講當你19 20歲入大學 即係代表你父母有20年時間儲錢比個仔讀大學 但如果20年都儲唔到十皮野反而要個仔成身債咁去讀書呢d父母真係垃圾

所以講到尾唔係窮人唔好讀u 而係窮人唔好生仔

有乜可能日日re-u？

我都係窮人full grant讀大學 不過樓主有樣嘢講得啱 日撚日話要re u 同一齊去旅行真喺覺得班人好煩

公屋 屋企得阿哥做野 一年家庭收入得六萬幾 （兄弟姐妹計三成）
不過無論grant幾難幾煩都好都唔會阻到我要申請既決心

咁你幾慘下
一年六萬幾

可能連食個canteen飯都計掛

咁怪你能力低
補習搵幾個都夠用有多
學費又可以借
究竟你讀咩u可以咁既心態

難係因為你唔夠窮，堅窮係根本無野寫係表格上。

真係窮既full grant hall fee學費全部唔洗自己比 一年差唔多一萬生活費 又冇資產要申報有咩煩

窮咪摺讀乜都唔玩囉
利申 好窮

請問grant loan洗唔洗報埋呀哥家姐既銀行戶口？
我見學資處個到無講要報
但見到有巴絲分享話要報埋
同埋如果我下年申請，我諗住cut左我依家個bank ac，咁申請個陣洗唔洗交埋上去

攞老綜算唔算窮？

agger，真係窮嘅根本冇野要申報
利申full grant

我身邊d 同學去旅行好似去麥當勞食野咁，
真係一個月去幾次先知，
我心諗明明我有錢過佢地點解可以玩咁密，
後尾先知原來卡數個個月淨係還到min pay

痴線 滾上去
不過都好多人係真有錢去

冇錢仲去大阪旅行？